造夢者：〈致記者朋友的一封信〉

〈致記者朋友的一封信〉

日日夜夜的抗爭，如果要說同路人，我們想，也應該算你們一份。

可能你們會說，「只是打份工，根本無關立場與辛酸。」不過大家都知，如果只是打份工，埋沒良心不是難事——鏡頭可以被操控，言語可以被抹黑，片段可以被任意剪輯。所謂的「斷章取義」，這段時期我們見識到了CCTVB。 公民覺醒從來就不是一時三刻的事，但多得你們跟隨我們馬不停蹄，多得你們站在示威者與政權的中間位置，多得你們留下所有真實時刻，「真相」才有機會被記錄下來。同時，也多得你們在各個記者招待會的質詢，勇敢追問事實真相，才使得我們的抗爭更具效益。年輕人之所以會站出來，反對此條例修訂，其中一項因素不外乎與保護記者有關。我們不想往後只能看「新聞聯播」，只聽見「天下太平」的一種聲音。如果失去新聞自由、出版自由、言論自由，恐怕香港再也不能成為「香港」。

昨日聽電台節目有人評論說，「年輕人無諗後果就企出黎」、「可能佢地根本唔明《逃犯條例》係乜」、「年輕人唔應該阻止政府機構運作喎」⋯⋯然而這群人士並未意識到，他們多元化的發言聲音正代表著自由的象徵，這個地方我們不用「被自殺」、「被貪污」、「被顛覆國家政權」⋯⋯如果社會只得一種聲音，恐怕也就不需要各大傳媒公司，CCTVB應該可以擔任好唯一的角色。

因此，我們不是沒腦袋的港豬，也不是只懂得吃喝玩樂的無知少年。在社會公義面前，我們嘗試千百種方式去捍衛原有的自由及維護公眾利益。面對強悍的政權，絕對不只有屈服的單一姿態。謝謝各位記者朋友，直播、記招、集會、遊行等每一種重要時刻你們也與我們並肩，維持專業操守。吃催淚彈的一刻、捱警棍的一刻，你們也辛苦了吧？然而，無論你們私下是何種立場，希望大家都抱持著良知和公義的心，記錄社會上每一刻的事實真相。

在此呼籲同在夢中的各位，往後在夢境中與記者朋友相遇，請主動向他們報以微笑、或說一聲多謝，以此表達對他們的敬意。沒有他們日以繼夜的守護，我們絕不可度過如斯難關，我們既是造夢者，也是守城人，和平抗爭，守護我城！
造夢者 上

p.s. 發咗咁耐夢，突然醒悟如果有一日我哋無曬記者朋友係隔離，呢個世界有幾咁恐怖。所以寫咗篇文，想多謝佢哋之餘，話俾更多無知嘅人聽，我地守護緊嘅核心價值，其中一部份關乎公義和良知。而呢樣嘢，係CCTVB無法呈現出黎嘅。

其實如果唔係記者朋友咁有職業道德，謹守崗位，都冇可能有咁多黑警暴力精華睇，記者仲要硬食胡椒同警棍，仲要俾人記老母

辛苦你地了，多謝

多謝各位良心記者

記者哥哥姐姐好多都好好
友善禮貌
已經踩足成日，都對我地好好
要向佢地致敬先岩

立場果兩個好西利

林健邦搞到黑警醜態盡出，之後俾黑警搜

仲有個哥哥知唔知係咩名，下下講解又好又有心

Respect

多謝你地！

入夜既時候我覺得記者先係真既守護神，果幾晚真係好驚唔見左佢地

push

幫推

大家一定要善待記者啊

真心多謝你地

除左cctvb之外其餘係前線既都好高汁

一齊多謝記者朋友

[緊急廣傳]DQ確認書殺入區議會選舉諮詢 今晚就係！

到今時今日
看到不少網民
仍然會忌禕地用

CCTVB
奶共TVB
大台
TXB

當涉及TVB的負面評論時
人們不自覺地生成「心理屏障」

證明TVB幾十年來
的確影響了幾代香港人

tvb今時今日真係垃圾黎

幫推

我見你寫得好好，所以手多幫你sd左俾立場新聞希望你唔會怪我

可唔可以幫我多謝埋立場

今次立場真係加哂分

傻啦，大家都係想為香港出一份力！多謝你就真。我都係經歷呢次夢境，先知原來無記者、無鏡頭，我們係完全無辦法保護自己嘅安全。幾可悲。

蘋果都係
永遠都記得蘋果頭版報導

蘋果一直係我心目中都好高分

又未必係忌諱，只不過覺得CCTVB個名襯D
人在做人在看，心水清都知無線新聞部高層幾咁惡毒